[長文慎入]同ex傾現任既感情事，是咪死罪

同現任拍左一年半拖，本來都相本無事，過得好地地。

有一晚， 同我分左手成年半既ex，突然wtsapp我傾計，同我傾下近況，叫我教佢溝仔，因為佢最近返part time識左個男仔想溝佢，之後大家傾傾下電話就熟絡返。。。

我既心態係當ex係fd咁看待，因為佢有鐘意既人，想溝人地，而我已經放低左，冇懷緬同佢既過去。

我現任一直都有check我手機whatsapp既習慣，可能隔一兩個禮拜就會望下我d whatsapp紀錄。佢亦知道我有同ex有聯絡返，而佢都有同佢既ex聯絡。

我現任一直想同我買對情侶鞋，但我同現任既眼光差好遠，而且佢又會買好貴既鞋款，所以我唔想咁快買住，呢件事我同左我既ex呻。

我現任check我record都有小小嬲，但我好快氹返佢啦，以為冇咩事。

到有一日我又因小事激嬲左佢，佢又連珠炮發咁罵我，同我講返呢單野，話覺得對呢件事好介懷，話同ex之間唔應該討論同現任既感情事。

就係因為呢件事，我同佢開始越黎越疏遠，見面越黎越少。除夕果日佢收十點，佢前幾日已經話唔洗同佢一齊過除夕，因為佢話佢放工好攰想即刻休息下。佢諗住接佢收工果陣，佢係咁話唔洗啦，快d返去啦。佢用一個極討厭既眼神黎同我講野，果一刻，係我第一次有分手既念頭。之後倒數果下佢有同我講新年快樂，但係佢唔係返左屋企休息，而係同同事一齊慶祝。

之後我都有一直約佢食飯，或者直情接佢收工，但佢一係話忙，一係就話攰拒絕左我。

去到情人節，佢話要返工，所以約前一日慶祝，最尾去左食放題。但係唔計接佢放工被拒，我對上一次見面，已經係聖誕節，姐係大概有2個月到冇正式見過佢。

而且佢話佢情人節去返工，我無法確定真偽，所做的只有完全信任佢。

去到三月尾，雖然好掛住好耐無見既佢，但接受唔到咁冷漠既佢，感覺就好似拍緊long d咁，wtsapp同佢講不如做返朋友佢好唔好。佢先同我講返話，一直唔見我，係原因仲未放得低我同ex講關於佢既感情事。。。

其實我唔係真係想分開，但我真係唔知點樣令佢重拾當日既熱情。我有講過話我會全心全意再愛佢，但佢覺得只係空頭承諾，唔想再信我。但係我知道佢都仲係好愛我，不然她早就說分手了。

去到四月中，我生日既前一日，我知道佢呢一日佢唔洗返工，所以專登book左琴室，諗住送首改左詞既黃金時代同一首自己作既歌比佢。黃金時代係我第一次自彈自唱既歌比佢聽，所以都幾有紀念價值。我好想係呢一日令佢回想返以前既一點一滴。我一個禮拜前已經約左佢呢日，話要準備小禮物比佢，但佢一句:落雨好麻煩唔想出街，就淋熄左我挽回戀情既熱火。呢一刻，我心淡了。

我生日既下個禮拜就係佢既生日，亦都係拍拖兩週年紀念日，當我已經傷心到等唔到果日既來臨。
我知道我好難叫佢出黎，同佢講分手，所以我決定寫信講分手。我一邊喊一邊寫分手信，大概寫左五六粒鐘，寫左好多以前既開心事，寫左原本要自彈自唱的歌詞，寫左分手既原因。其一係，佢放唔低我同ex講佢既感情事，其二係，我不再為她帶來歡樂，她會覺得我同佢見面，會令到大家都不開心。。。但我其實並不認同，至少我好想見到佢。。。

我生日當晚，佢冇打算同我慶祝，因為佢要返工。
她兩年前生日當晚，我為了跟她慶祝生日，主動同人調更，為了跟她告白。這樣的反差，我好難過。

佢收到信後有即刻打返比我，話雖然我同ex之間的確存在誤會，但我地大家都係深愛對方，會唔會大家都開心見誠講下相處問題。 由於我當時已經心淡，所以冇諗住講落去，只係不斷講考慮下。。。
如果可以重來，我會好想問下佢，點解見面會令到大家都唔開心，點解要成四個月先夾埋見到一次面，點解你唔肯聽我自彈自唱，如果你聽左我就未必會寫呢封信。。。

分左手之後都有間唔中chat下，分手後兩三個禮拜，我估佢仲想復合，佢諗住送個brown既iphone case比我，但我依舊心淡。

分手後兩三個月，我打算開口說復合，但心淡的是她，她已經將過去的一點一滴都放下了。

有好多小禮物都想送比佢，但佢依舊不赴約。

最後一份小禮物，是我錄製自己編曲作詞主唱既歌送比佢，係本應我生日前送比佢既歌。但她依然不為所動，我就知道該時候放下了。

兩人分開未必是一方全都做錯，雙方都有責任，只是我不想再重蹈覆轍，不要在新的戀情犯下同樣的錯誤。

係死罪

唔知點解覺得重點唔喺同ex傾現任感情事度 而係佢固執個程度

都唔知點解佢咁執著

你估真係再見亦是朋友咩 分左手避得就避啦，我覺得算係對現代既基本專重

你都on99
係你條女眼中係死罪，全世界話唔係都無用啦
抵你分手，成67咁
唔多唔少應該感覺到條女會介意邊飯，唔知? 抵分啦

任

你明知條女會check 都仲夠膽同ex 講佢壞話
你心底裡其實有冇尊重過條女

死罪
同ex仲有聯絡根本就係無尊重過現任

樓主根本想同ex復合

我現任一直都有check我手機whatsapp既習慣
呢個先係你既死罪

係放唔抵先會搵返姐 正常都會介意啦
同朋友呻都無同ex呻咁hurt
我男朋友直頭封存埋同ex對話以為我唔知
寧願佢傾完del 自己睇完都有道刺
其實坦白同收埋都係死路一條 根本唔應該搵

正一仆街仔

同ex 有聯絡仲要check 手機已經等分手

抵撚死 係尊重佢就應該避嫌啦

可能由我覆左ex wtsapp個刻就已經做錯左

諗返覺得自己好蠢

有條刺之後無論點補救都係無補於事

要女仔做到幾大方先等於好女友？
其實你知道女友會介意就唔好做呢啲會hurt到佢嘅舉動啦
我諗個問題唔係只係同個ex傾計 而係破壞咗安全感同信任

你真係on9架喎
人地想復合你又唔理人，之後自己又想復合
同ex聯絡9up下咪算囉
又要呻自己感情事
呻感情事都算，明知條女會check whatsapp都仲keep record
真係on9到一個點

戇鳩鳩，抵撚柒死

同任何女仔呻都係死罪黎
將心比己啦 換個角度 如果佢同佢個ex呻 你發現左都會不爽啦

抵你啦

成個女人咁